# Фантастическое снаряжение и места, где оно обитает
Снаряжением считаются все предметы, которыми ваш персонаж обладает.
Это может быть как набор инструментов, так и оружие, артефакты и даже доспехи --
все они бывают от 0 до 4 уровня.
Помимо этого каждый предмет может обладать неограниченным количеством *усилений*,
которые могут усилять или даже в корне изменять действие этого предмета.
Верно и обратное -- некоторые предметы обладают *негативными способностями*,
которые могут привести к негативным последствиям от использования предмета.

## Усиления и штрафы предметов
Список будет пополнятся с каждым выпитым мастером энергетиком.

#### Усиления
 - **Атрибутное усиление:** Является преимуществом в соответсвующем атрибуте
 - **Бонусное:** Уровень такого предмета считается {+бонусным+}
 - **Бронебойное:** Оружие игнорирует свойство *Стойкость* у одиночных целей
    * **Бронебойное+:** Оружие игнорирует защиту у обычных целей, игнорирует *Стойкость* у гигантских или тяжелобронированных целей
 - **Дорогое:** Можно продать задорого. Покупать такой предмет тоже дорого
 - **Легкое:** Лёгкий доспех можно носить под одеждой, лёгкое оружие сложно выронить
 - **Массовое:** Оружие игнорирует свойство *Стойкость* у отрядов противника. Если это отряд бронированных противников, то стойкость сохраняется, если нет бронебойного *усиления*
 - **Надежное:** Не ломается, не портится на критическом провале
 - **Скрытное:** Можно прятать, вне зависимости от его уровня

#### Штрафы
 - **Большое:** Нельзя спрятать
 - **Низкопробное:** Оно же Скавенское. Сделано из говна и палок.
   Ломается в случае провала. *Зато не тонет*
 - **Проклятое:** Нельзя снять. Критические успехи персонажа считаются критическими провалами
 - **Редкие боеприпасы:** При использовании необходимо потратить расходник *Боеприпасов*
 - **Тяжелое:** Такое снаряжение требует дополнительных успехов для перемещения.
   Можно носить только одно на персонажа
 - **Штрафное:** Является {-Штрафным-}

#### Прочие свойства
 - **Гоблинское:**
    * Если выкинуто меньше половины успехов, считается критическим провалом
    * Если ровно половина -- осечка, предмет не применен
    * Если больше половины -- успехами считаются *все* брошенные кубы.
      Автоматического критического успеха это не даёт

## Расходные материалы
Расходные материалы, или расходники -- ээто различные ресурсы и
одноразовые предметы, которые носит ваш персонаж.
Максимальное количество расходных материалов зависит от Снаряжения --
можно носить 1 ед. ресурсов, +2 за каждый уровень Снаряжения, до максимума в 9.
и ещё один за каждый уровень Ментальный навые максимального уровня.
В случае, если *все* ментальные навыки персонажа развиты до максимального уровня,
считается, что у него есть *все* типы расходуемых ресурсов.

#### Виды расходников
 - ***Особые* боеприпасы:** Тип боеприпасов выбирается заранее.
   Такие боеприпасы получают дополнительное свойство против которых они предназначены,
   например, игнорируют защиту или получают массовую атаку.
 - **Боеприпасы**: Некоторое оружие тратит такие расходники.
   Без них это оружие использовать нельзя
 - **Горючее**: Необходимо для освещения, поджога и некоторых гранат
 - **Грим**: Необходимы для *хорошей* маскировки, не требуют броска
 - **Еда**: Необходима для существования на нецивилизованной территории.
   Без нее нельзя восстанавливать здоровье за сон и между партиями.
   Для полноценного протипания на партию тратится 1 ед. ресурса в сутки
 - **Медикаменты**: Необходимы для лечения. **СПИРТ ДАВНО КОНЧИЛСЯ!**
 - **Оккультные**: Необходимы для совершения [Ритуальной магии](../magic/magic-types.md#ритуальная-магия)
 - **Письменные принадлежности:** Необходимы для написания каких-либо документов, писем, книг
 - **Реактивы**: Базовая химия. Необходимы для крафта химикатов, ядов и для некоторых гранат
 - **Фурнитура**: Доски, гвозди, бытовые материалы. Необходимы для большинства действий со снаряжением
 - **Яды**: Хоть их и можно сделать с помощью реактивов, это -- уже готовые,
   не требующие особых знаний препараты. Вот противоядие найти будет сложнее
 - **Особые**: В зависимости от персонажа и снаряжения, могут требоваться для различных действий.
   Они получаются по договору с мастером

## Доспехи
Надетые доспехи героя предоставляют ему дополнительные очки здоровья --
при получении урона сначала страдает в доспех.
Для починки необходима любая мастерская, и бросок **Ремесло + Местность + Снаряжение**.
Количество эффективных успехов показывает, сколько повреждений восстановлено.

Если нет соответствующих *усилений* (см. выше), то в доспехах нельзя красться.

## Снаряжение
Снаряжение является инструментами, которые носит ваш персонаж.
Будь то отмычки, швейцарский нож или же стамеска -- это все снаряжение.
От уровня снаряжения зависит количество ресурсов -- расходных материалов,
которое носит игровой персонаж.

## Оружие, Артефакты и Инвентарь
Сложность покупки/крафта/кражи возрастает на 2 за каждую точку и **усиление** предмета.
 - Для покупки необходимо найти торговца соответствующего уровня
   ({+Провокация+} и {-Провокация-} меняют этот уровень на 1)
 - Для покупки *усиленных* предметов необходимо находится в хороших отношениях с продавцом (или же найти специалиста по конкретному улучшению)
 - Для создания необходимо найти мастерскую соответствующего уровня
   ({+Ремесло+} и {-Ремесло-} меняют этот уровень на 1)
 - Для создания *усиленных* предметов необходимо найти соответствующие материалы

#### Типы оружия
С оружием 2-го уровня и выше **НЕЛЬЗЯ** красться, если нет соответствующего **усиления**.
 - **Щит:**
   Выступает в роли преимущества при некоторых бросках на защиту.
 - **Оружие ближнего боя:**
   Разнится по атрибуту, по которому идет бросок.
   Выступает в роли преимущества при атаке.
   Большинство таких предметов может выступать в роли преимущества в защите,
   если персонаж обладает {+Защитой+}.
   Для использования требуется находится на близком расстоянии
 - **Оружие дальнего боя:**
   Разнится по атрибуту, по которому идет бросок.
   Выступает в роли преимущества при атаке.
   Некоторые способны наносить урон на *огромном* расстоянии,
   вне видимости оппонента
 - **Оружие массового поражения:**
   Практически всегда требует траты расходника *Боеприпасы* или *Горючее* для использования.
   Атака считается массовой

#### Типы артефактов
Артефакт является либо высокотехнологичным, либо же магическим предметом.
 - **Магический фокус:**
   Такие предметы являются преимуществом при магических ритуальных кастах.
   Посох мага, Божественная дурь, Некрономикон
 - **Магические артефакты:**
   Такие предметы позволяют совершать заложенные в них заклинания.
   При их использовании носитель платит соответсвующую артефакту стоимость,
   обычно получает *душевный груз*
 - **Магические расходники:**
   Их уровень показывает количество зарядов, заложенных в них.
   При использовании уменьшаются на уровень
